%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 08-08-5 auf Seite 386.
%% 
%%  Copyright (C) 2012 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[ngerman]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{352.81416pt}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\setlength\parindent{0pt}
\def\Lcs#1{\texttt{\textbackslash#1}}
\StartShownPreambleCommands
\usepackage{subcaption,floatrow} \floatsetup[subtable]{style=Plaintop}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
Text vor der Gleitumgebung, der auch einen Zeilenumbruch haben kann, um zu
zeigen, wie breit die Zeile ist.
\begin{table}[!htb]
\ttabbox[0.75\linewidth]%
{\begin{subfloatrow}
 \ttabbox[\FBwidth]{\caption{Die erste Teiltabelle}\label{sub:A}}%
   {\begin{tabular}{{@{} c c @{}}}\hline
    \emph{Links} & \emph{Rechts}\\\hline  L & R \\\hline
   \end{tabular}}
%
 \ttabbox[\Xhsize]{\caption{Zweite Teiltabelle, ebenfalls mit \Lcs{ttabbox} innerhalb
                   einer Umgebung \texttt{floatrow} gesetzt}\label{sub:B}}%
   {\begin{tabular}{{@{} c c @{}}}\hline
    \emph{Links} & \emph{Rechts}\\\hline  L & R \\ L & R \\\hline
   \end{tabular}}
\end{subfloatrow}}
{\caption{Die Teiltabelle \subref{sub:A} ist fast dieselbe Tabelle wie
          \subref{sub:B}.}\label{tab:AB}}
\end{table}

Die Tabelle~\ref{tab:AB} besteht aus der Teiltabelle~\ref{sub:A} und \subref{sub:B}.
\listoftables
\end{document}
